\chapter{Justificativa para o Novo Projeto Pedagógico do Curso (PPC)}
\label{chap:justificativa}

%\section{Da Reformulação}
%\label{sec:criacao}

O curso de Engenharia de Software foi criado no segundo semestre de 2008 e teve o seu PPC aprovado em 2011, com base \textit{(i)} nas 
diretrizes do Conselho Nacional de Educação (CNE), \textit{(ii)} nas diretrizes curriculares para os cursos de Engenharia de Software das principais
associações norte-americanas de engenharia e computação, como IEEE-CS e ACM,
e \textit{(iii)} nos Currículos de Referência de Cursos de Computação da Sociedade Brasileira 
de Computação -- SBC. Tal decisão foi estratégica em função de, na época, não haver Diretrizes Curriculares Nacionais e nem 
Parecer CNE/CES para balizar as decisões pedagógicas do curso.

Em 2011 a FGA/UnB recebeu a visita do professor Daltro José Nunes (UFRGS), que na ocasião era 
o presidente da comissão criada pela SBC para a definição das habilidades e 
competências a serem cobertas pelas matrizes curriculares dos cursos de 
Bacharelado em Engenharia de Software. Ele fez recomendações e ponderações para
o curso de Engenharia de Software, 
com base em documentos balizadores do Parecer nº 136, que viria a ser publicado em 2012 pelo Conselho Nacional de Educação, 
mais especificamente da Câmara de Educação Superior.

Após essa primeira sinalização e depois da publicação do Parecer citado, o NDE organizou uma ampla discussão 
com os demais professores a fim de identificar os pontos do curso que deveriam
ser alterados, tais como (i) o fortalecimento das disciplinas de programação,
(ii) a revisão das disciplinas do núcleo de software e (iii) a obrigatoriedade das disciplinas básicas de Computação 
que, na primeira versão, estavam como optativas.

No final de 2015, a FGA/UnB recebeu a visita dos avaliadores do MEC (INEP - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais
Anísio Teixeira) para reconhecimento do curso, os quais atribuíram nota máxima ao curso e corroboraram com as mudanças que 
vinham sendo discutidas no âmbito do NDE da Engenharia de Software.

Portanto, as mudanças do novo PPC ora proposto é fruto de um trabalho cuidadoso de investigação sobre a Engenharia de Software nos últimos anos,
com manutenção das qualidades do PPC original agregado a um conjunto de melhorias, a fim de tornar o egresso mais 
preparado para as exigências do mercado. Além disso, as proposições de mudança são compatíveis com as recomendações do Parecer
CNE/CES 136/2012, considerando que esse venha a ser homologado como diretriz curricular para cursos de graduação em Computação e Engenharia de Software.

\section{Relação com o Projeto Político Institucional (PPI)}
\label{chap:ppi}

Toda regulamentação deste curso é submetida à avaliação e aprovação da Câmara de Ensino de Graduação (CEG) do Decanato de Graduação (DEG) da UnB. As atividades regulares do curso são supervisionadas pelo DEG. A CEG e o DEG são responsáveis pela adequação do curso ao PPI.
